---
author: laggarcia
categories:
- Design
comments: true
date: "2008-01-27T21:51:26Z"
slug: ainda-sobre-o-macbook-air
tags:
- Apple
- CD
- Design
- DVD
- Hardware
- MacBook
theme:
  name: twitter
title: Ainda sobre o MacBook Air
wordpress_id: 240
---

Antes de mais nada tenho que dizer que não acompanho os lançamentos da Apple com muita atenção. Nada contra a Apple em si, mas acabo acompanhando outras coisas que me interssam mais. Mas parece que o maior lançamento deles feito na maior conferência sobre produtos da Apple este ano foi o MacBook Air.

Por fora, como a maior parte das coisas da Apple, o design é muito interessante. Mas confesso que não dou tanta bola pra assim para o design. É claro que gosto de ter coisas bonitas, mas prefiro ter coisas boas antes de ter coisas bonitas. E foi por isso que minha primeira impressão do MacBook Air não foi das melhores. O fato de ele não ter CD/DVD interno me deixou atônito.

Mas ai, pensando um pouco mais, quantas vezes eu uso meu drive de CD/DVD? Poucas... Então porque eu tenho um? Bom, ele de vez em quando é útil, eu diria. E já me salvou algumas vezes.

Mas pensando mais ainda, há muitos anos atrás a Apple foi a primeira fabricante que eu tenho notícia que parou de lançar computadores com drives de disquetes. E, como sabemos hoje, este foi um caminho certo. Eu não tenho drive de disquete há 4 anos. E acho que posso contar nos dedos de uma mão quantas vezes ele me fez falta. E nenhuma dessas vezes eu não consegui outra solução sem usar um disquete.

Seguindo o mesmo raciocínio, talvez as unidades de CD/DVD também estejam com os dias contados. Pelo menos em computadores portatéis.
